大律師公會譴責克警太子站「無差別棍毆」乘客 促獨立調查

香港大律師公會今日（3日）發聲明指，近日有證據顯示，部份警員執法時，已偏離警隊一貫高質素執法的標準，特別提及於上星期六晚在港鐵太子站內的片段，「顯示防暴警察在無合理的情況下以暴力對待市民」。公會譴責「任何警隊或警務人員濫用權力的情況」，指至今只有成立一個獨立及全面的調查委員會，「找出事實的真相，才可挽回社會對警隊的信心」。全文以逾500字，列出警方濫權濫暴問題。

聲明指，警隊基本職責是保護市民生命、安全及福社，維護治安及將罪犯繩之於法，使其得到公平司法程序處理，為法治精神重要一環。公會續指，近日有證據顯示有警員執法時已偏離標準，過去數月有大量媒體拍攝到警務人員，於執行驅散及拘捕示威者行動時使用過份武力，包括例如在港鐵站內不合理地施放催淚彈，近距離向人群肩膊以上位置開槍，以及於拘捕時毆打被捕者，太子一夜就包括向月台上及在車廂內的乘客「以無差別的方式施放胡椒噴劑及以警棍毆打」，而其後警員離開港鐵車廂時，並沒有作出任何拘捕。

公會又指，會員在向被捕人士提供法律支援時，在警署遭受多番無理阻撓，令被捕人士未能適時接觸律師及得到法律代表協助，又指出被捕人士亦投訴在拘留期間受到虐待，導致身體受傷需要送院或接受治療。此外，警方亦作出其他違反《警察通例》規定行為，例如執勤警員沒有在制服上展示任何可以辨識身份記認，從而製造一種警方「不用問責」、「能逃過監察」意識，聲明強調警方其後所作出例如指特別戰術小組制服上沒有空位展示等解釋，「實屬牽強，不能服眾」。

聲明強調，無論面對任何困難及挑戰，警察仍應保持克制及以符合《警察通例》要求行事，法律要求警隊以專業操守執勤，只可以使用與當時情況合適的最低武力執法，而警務人員作為「被賦予公權及擁有各種各樣殺傷力不等的武器」的紀律部隊，無論面對市民大眾或示威者時，都不能使用過份及不必要的武力。聲明最後指，上述情況已削弱公眾對警隊信心，只有成立獨立調查委員會找出事實真相，才可挽回社會對警隊的信心。

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

推

Push

醫護界，法律界，教育界，普通街坊，學生嗰個都譴責你

班克警係咪真係覺得自己岩哂，人地錯哂？

佢哋仲有死忠藍c

公安

呢單野一定要林鄭班底全部問責，公職人員行為失當坐返幾轆

班藍屍咪又係得堆廢老

我地有14億人支持，打你咪打你